幼稚園初班 乜野功課黎

幫個侄女做左好多功課
呢個真係唔知佢做乜鳩

唔係要用多過一日做啊？

應該係類似方案教學 希望小朋友搜集一啲以前商店有關嘅資料 返到學校再根據嗰啲資料做唔同嘅活動 樓主可以搵吓咩係商店 商店有咩種類 唔同嘅舖頭會有啲咩賣 之類

幼稚園小型project黎 搵d相翻去交貨就得

應該係帶堆未整理嘅商店資料
佢嚟緊一個月上堂用

5分鐘都厭多

係咪個老師想開鋪,叫你地幫手收集資料

初班 到最後咪又係家長做晒

商店可以亂影相嫁咩

總之就係一堆小朋友做完資料蒐集之後可能會分享吓 透過睇其他小朋友嘅資料 同互相聽大家嘅分享學習

珍 又要作詩 又要畫畫
幾歲人仔 渣筆都未穩

youtube大把片俾你cap圖啦仲駛乜自己出門影。donki 藥房 黃店 要乜有乜啦

低班應該字都未學

介紹龍門

搵間超級市場，影下入面賣咩貨，有d咩人(切肉、理貨員、收銀)同佢地做咩，講下買野流程同要注意嘅事(唔好用車仔隊人屎忽、要排隊比錢)，完。

利申:幫個仔做過類似功課

而家啲細路嘅功課唔係比個細路做，係比個家長做

屌 幼稚園功課就俾返幾歲小朋友做啦
出埋D家長功課有咩意思

某D家長 = 小朋友

隻隻字都唔識 講完都唔明 點做

其實依家幼稚園甚至到小學d 功課都幾撚on9
成日覺得深就係好咁
但d 功課程度根本就係俾家長做多過俾小朋友

咪即係叫D家長做....
定係諗住D家長仲係home office/失業所以比D功課佢做

根本就冇預小朋友可以自己做，純粹俾機會家長同小朋友去完成一件事。而家好多家長都係俾工人照顧小朋友，一日都唔知有冇1個鐘認真同小朋友傾過計

結果咪又係家長做晒
幾歲小朋友點會同你乖乖地係度搜集資料 圖片 影相

以前我讀果間幼稚園係0功課
都唔明點解而家讀書要搞咁多野
但整體所有水平都冇提升過 (特別係英文)

都係交流既一種，其實低班都4 歲， 唔好以為佢地真係乜都唔識，過程中問下小朋友文具店入面有咩，基本筆筆，紙紙之類既野都一定講得出。

我都同佢地意圖
但事實就做唔到
你同個低班講呢d 野， 佢彩尻你都有味啦
家長自己搞撚掂佢冇咁煩

你要理解香港既家長冇咁得閑
放工返黎仲要問三問四 佢自己上網print晒出黎冇咁嬲

湊得小朋友，都預左麻煩喇，唔通真係諗住掉俾學校可以乜都唔使做咩，學校d老師靠得住咩

所以唔教就唔好生
生左就比個工人照顧
同養豬有咩分別
養育小朋友係一個過程，野生動物都會教獵食啦

係你讀幼初定個侄女讀

介紹一樓一

呢個咪就係一個唔好嘅互動模式
小朋友大得好快，佢去到高小已經開始唔想同你講嘢
你自己都做過細路，你都應該知道細路其實都想父母去理佢哋

其實呢份功課，只要平日有帶佢出街買餸或者買嘢
就已經做得到

我細佬當年有份功課係要介紹節日
我哋有帶過佢去拜山，佢條仆街居然話想介紹清明節
最後我哋都同佢一齊搵啲祭品同埋拜山嘅相關資料

我好同意
但我見十個有九個家長都係咁

作詩？
畫畫求其畫啲xo 都叫畫既 比佢感受下用筆姐

其實佢呢個idea 都唔錯嘅 同家長一齊做嘅活動可以學倒好多野 但問題係唔啱幼兒做囉 K3 Bb可能都好啲嘅

同意 唔教生嚟做乜鳩

(低班老師）果度不如改做低B老師

怪獸家長搞出黎

簡單就屌學校無料唔識教無競爭力
而且求學是求分數， 功課點簡單都會有家長幫手做

咁一開始一定要家長幫手夠哂公平

同意
依家d老豆老母就係送左番學就唔好搞我
最好就你搞掂晒 完全無諗過個仔女既教育其實自己都有份

份功課雖然係好難 但係背後可能就係想透過父母同子女一齊互動 資料蒐集從而進行成個學習過程
但係香港既家長只會心諗： 你班老師咁9懶 擺明要我教埋佢 咁我送黎學校做咩

所以唔識教 不如唔好生

記得嘟安心出行，做個良好公民

作標語讚間學校

老師個仔份功課來

幫下小朋友7-11係冇廁紙買的~

睇左做低能老師

差d睇咗做低B老師

俾家長嘅功課

要個家長做功課
btw茶餐廳算唔算商店? 可以教佢茶記禮儀

介紹黃店

我睇左低能

我仔讀到k3都未作過詩
你間學校咁高要求既

咩春商店禮儀?帶去澳牛見識吓

一乾三濕

對於大人可能係苦差

但如果做ge過程好開心，其實對於小朋友黎講係一黎珍貴童年回憶，同爸媽一齊做功課

細個做功課 大個要做公司功課同細路功課

做功課都去左大部分時間 仲要叫啲細路去睇書
睇得書嚟都第二日 又要去返學
細細個已經咁大壓力 到大個點呀

咁你生仔黎做乜
生完又唔想理 唔想教 問下都唔得

家長與幼兒一齊搜集

即係叫家長做囉

係你班怪獸家長要求返黎架
無野做HAPPY SCHOOL又話俾咁多錢返學都學唔到野返黎
依家俾功課你做又阿支阿左

所以我唔打算生
但香港普遍情況真係咁

介紹棺材舖

初班就要做埋D咁既野係咪on9
最後咪就係家長present....

以前讀書呢D係小學專題報告黎
叫家長帶小朋友weekend去歷史古蹟睇下
之後拎晒D小冊子番黎比小朋友自己做...

冇錯
仲要呢份功課已經好簡單，係日常生活一定會做
已經好撚happy

料就我出 錢就佢賺 屌佢老母

你唔系要個小朋友拎咩獎狀，hea 造可以了！
因為凡是這些 project ，你點比心機造，都唔
夠人地靚。有家長會(小數)揾專業workshop造
。
求其download 幾張相，叫小朋友畫Ｄ公仔夠了。Ｄ老師只會拎最靚既出來威，其他睇下就算數！

我以前幼稚園填下色 a至z 學下用電腦
依家個堆聽講又要記英文生字
又要計數 痴線

其實有幾難
又唔係叫佢寫5千字
小朋友2,3歲已經講到哂玩具鋪有咩玩具

字都唔識多隻就要rhyme

影門面都得啦
真係叫你入去逐件貨影咩
再唔係是但Google張7仔/OK圖畀佢咪算

乜撚野叫初班啊
明明香港就叫bb班 低班 高班

其實樓主係爭減咗啲圖啫
幾歲人仔點都有行過舖頭嘅
搵間佢識嘅舖頭喺門口影張相
返到學校通下間舖賣乜、有乜嘢人嗰啲就得㗎啦

傳統功課又話填鴨
有趣少少但係要親子互動嘅功課又嫌煩
香港人

而家呢啲真係不知所謂我細個嗰陣都係執下樹葉 認識自然

上網search資料
圖書館搵下料
落街影下相
得閒最好準備埋問卷調查
準備定個ppt
等你個仔/女上堂present
應該係咁

有咩問題

B班黎

叫你侄女成份帶番學校

無咩問題喎其實
初班你都唔預期佢一個人可以完成到份功課喇
有家長一齊做 個細路先學到野

幼稚園就要學商業

做性玩具商店得唔得？

都係正行吖

份功課係低班喎，即係K2喎唔係初班
其實小朋友4-5歲已經有能力返學校Present簡單idea啦
係d家長覺得佢地唔得姐
不過份功課又真係麻煩咗d

利申:教過

個老師教壞人

如果李根興個仔讀幼稚園要做呢份功課
佢會點做

訓練家長定小朋友呀？
得嗰3-4歲唱下歌仔咪算囉
嘥鳩氣

整間性玩具商店會點

字都未學 做乜撚嘢project

我都唔識 佢升左班我都唔知

不如諗埋如果brain叉個仔會點做

又令我諗起個幼稚園填色比賽

屌你

商店禮儀就係入藍店就屌佢老母

會唔會係你地啲細路廢咋

低班上學期已經寫到仆街啦

啲學校成日以為啲家長唔駛返工，
日日好得閒陪啲仔女做勞作

on9 功課 呢個時間 小朋友洗撚學呢啲咩

幼稚園低班每日唱下歌瀨下屎咪鳩就囉，
做乜撚嘢

細路會識自己去影商店、理解有咩商店禮儀咩
我無小朋友就咁聽都覺得好攰，過程中咪又係家長做同教
呢啲野點解唔係個miss自己教

起碼寫返5000字paper

你個名

BBA功課嚟
下一份就係要做埋financial forecasting

而家啲家長要求越來越高 啲功課成日比佢哋話淺
話小學好難銜接

但整體所有水平都冇提升過 (特別係英文)

可唔可以解釋下／有無數據support

屌 個老師咁有家長心

即係俾功課父母做

黃色經濟圈

你用大人角度諗咪覺得複雜
簡單一個m記角色咪收銀廚師清潔姐姐禮儀咪比左錢要講唔該囉
其實個小朋友會答到你架

個(堆)老師咁樣出通告
個署名真係無寫錯

21314

兩睇喎
頭先上面位ching話小型project搵啲題材返去做
咁似係畀個權父母自己揀想個仔study咩
咁老師喺學校再做引導

講真，呢份功課算簡單

平時有同小朋友玩下扮買嘢嘅玩具，佢地已經有商店嘅concept，跟住大人上網download商品圖俾小朋友，已經做咗9成

唔同人鬥靚嘅話，陪小朋友做功課其實都幾開心，睇住佢慢慢技能get緊要過交份靚功課

影完相又要曬相？
可唔可以hea交

其實係好事黎，家長都要有身教呢部份，靠晒學校係冇咁好

拍片都仲得啦
你驚咪問下間鋪比唔比比小朋友影相做功課囉
講咁多廢話搵野黎拗

影d性玩具番去囉

咪一齊行下街囉

出啲抄寫為主嘅功課又話填鴨式，咁細個寫啲咁深嘅字影響手部肌肉發展
而家出啲比家長同小朋友一齊互動嘅資料收集功課又話搞到家長
咁有咩功課係唔抄寫，又唔洗家長協助啊 唔好比功課囉，到時又話啲幼師hea

低b 老師

你用大人角度睇咪深囉
但呢份係幼稚園功課

已經好簡單，遲d你有排受

當你去到中秋，見到個個整既燈籠同出面賣既有得fight你就知自己係幾無知

其實睇你肯唔肯陪小朋友去做姐
你真係帶佢落去睇鋪，叫佢自己觀察店舖嘅人
小朋友會學到好多嘢

但你冇心去陪，是但幫佢做晒
咁佢等係學唔到啦

（當然，香港家長撚得閒同你落去遊咩，咋咋臨做完算，然後變咗家長做）

其實有咩問題

咪即係家長做

香港教育根本就係on9！

行超市當做功課

Bba final project

你清朝黎架？
唔識Google架？

好多香港人 平時就屌填鴨式教育
到有啟發式時 就屌啲嘢on99唔實在
完美演繹葉公好龍

你點教咪有點既小朋友囉
就係咁簡單

帶小朋友出去影下相就得
eg. 影下價錢牌 貨品種類牌 影下人排隊就得 影下收銀機咁就ok交到貨

應該係想家長同小朋友一齊做

唔明有乜好學
你地教書的以為細路會唔識買嘢??比一舊水細路,佢即刻跑去7仔買雪糕/糖.仲行得快過你.

點解咁多人覺得on9
我覺得幾生活化
小朋友都應該學到幾多野wo

4歲鬼識做咩 痴線

中point

咁家長送小朋友去幼稚園做乜春 喺屋企教都得啦

DKLL 我個女初班，日撚日都要寫/畫每日值得讚揚事情，但係我個女百厭到PK，每日早都要諗一樣野出嚟寫/畫，真係人都癲

家長帶佢落去行下商店，教下小朋友講唔該咁都難？
平時係miss帶小朋友去買野？
睇黎真係填鴨式最岩你地

我地屋企以前讀啲好出名既幼稚園都無乜功課
一係就好簡單填下字做下勞作
先幾歲小朋友，出「畫一種favorite animal同邊到(海陸空)、咩國家搵到佢」咪得
咪一樣可以同家長有research合作過程
但難度係咪適合小朋友多啲
而家呢一代啲幼兒教育好無謂

當開間做個project

痴撚線

細個做過不過唔係用功課形式
叫問屋企拎十蚊 跟手帶成班去惠康買糖 自己俾錢

但最記得買完俾老師收起左 無食過

呢個似真家長啦

上款係各位家長：

佢係同家長講的

寫到明家長
即係叫你幫個小朋友做埋

建興片

原意應該係想家長同小朋友溝通完，再返去同老師同學分享
但係K1 做呢個就真係得家長辛苦

我上面無認真解釋
我認為miss應該先教概念，再由家長解釋同做活動加深小朋友認知，而唔係一黎推晒比家長

我唔會理解「商店禮儀」只係講唔該咁簡單
包括排隊、入店拎shopping cart擺野、點樣搵自己想要既product etc⋯你個主題想教到咩extent先

如果叫miss教=填鴨
就係教學方法問題，而非家長過錯

依個低班老師中文唔太得
解釋得唔夠清楚

以家D細路如果屋企有裁培下. 勁撚過中文
好多讀寫其實都係因為英文太好，懶用中文而成

低班，唔係初班

而家已經3月，以入學需要足三歲計，其實佢哋已經4歲半到5歲。基本上解釋平時出咗去邊度玩，Donki 有咩買、Toys’r’us 有咩玩、廸士尼有咩機動遊戲對佢地黎講其實唔難。

唔好以為佢地咩都唔識先得架

份功課又冇話要寫文，拎本 Peppa Pig 或者佢行街影嘅相，問佢係做緊咩？識答咪收工

5分鐘貨仔啫

你係咪覺得家長掉個細路去幼稚園就乜都唔駛理

咪姐係老豆老母做既功課

咁係你自己復雜成件事，好多香港家長就係咁，可能人地真係純粹想你帶小朋友去買野然後等佢可以簡單講番成件事比其他同學仔聽，但你就將一件簡單事分成咁多steps。

咁就更好啦 橫掂遲早都要去自由世界生活 英文好點都重要過中文好

由細練好口音思維 融入當地生活都易D

去babykingdom問la

Btw, 之後有問過我細佬點解揀清明節
因為佢知道清明節係拜公公婆婆
而佢好掛住公公婆婆，知道公公婆婆好錫佢

咁所以其實係生活上嘅小細節，小朋友係感受得到
唔好當小朋友咩都唔知咩都唔識
言教同身教嘅黃金時期就係喺幼稚園

佢未必識寫，但係佢會有感受
父母/長輩嘅職責係引導佢去講同分享感受

作都作到啦

樓主 唔識教仔 不如唔好生。 咩都話煩，咁咪唔好交lor，柒又係你自己

我覺得個字條係寫得唔夠清楚
應該舉啲例子
同埋叫你地諗好要介紹咩商店先
例如想介紹書店
咪拎幾本書
同埋一間書店嘅圖片（可能報紙會有）
喺書店要點做（係咪唔可以太嘈、要保護啲書，未買之前唔好喺上面畫嘢，試睇完放返原位等）
上堂會傾

如果介紹麵包店
應該就會有啲麵包玩具
扮演角色嘅道具同衫（碌麵粉個枝棍、麵包師傅裝、sales裝、假錢、收銀機之類）

最後應該係睇咩料多啲
然後會整個角落出黎畀班仔喺入面開舖

唔駛諗咁複雜，你問個小朋友知唔知乜野叫七仔，
然後係七仔度影1-2張相甚或剪報就OK。

呢D 主題學習週其實係好普通，好常見。
我阿仔果時(K2)直情係小朋友已自討論，
(當然佢地討論出黎好多都天馬行空得好緊要)
最後畫左個mind map 投票黎決定做乜主題。

個侄女唔係我架喎

幼稚園老師學歷咩質素大家都知嫁啦
真係寧願自己比心機教好過推比個班人教啦
幼稚園用黎比細路適應群體生活嫁咋

係，唔好睇小小朋友，等於而家我阿仔2019年果時(7歲)試經過警察前面時，
同妹妹講你唔聽話既話警察叔叔會拎棍打你個頭架。

嚇到我即刻拉住佢走快兩步。

其實咪即係我廿年前讀幼稚園小學嗰陣, 大概係叫你認識下附近社區, 周圍攞部菲林相機影下附近有咩舖頭咁上下呀

順便買埋餸

上面仲成班人話冇問題

可能佢地仲讀緊書，或者返工，淨坐，唔洗做

講到尾，依啲咩手工／PROJECT有時只係小圈子野

其實個"商店禮儀"term應該嚇親家長
應該只係好簡單嘅排隊俾錢, 唔好亂拆包裝, 唔好玩雪櫃, 唔好賽車之類簡單野

如果帶佢去叫雞 ⋯

服務多 禮儀好⋯

我以前嗰間要個個星期背生字
你唔洗咁好

當連登仔成日喺度屌上一輩唔識教仔
然後又再重複返上一輩「唔使返工咩，唔使搵食啊」嘅態度去教下一代

你生之前，就根本知道教細路係要好花時間
上面都已經有好多例子，呢份功課其實就係你日常生活必做嘅事

依家只係叫家長有組織咁樣去做多一次身教
咁都嫌煩，同上一代「天生天養」嘅教法有乜分別

仲有唔好未俾錢就拆開嚟食

德國好似6歲以下都唔使揸筆，話肌肉未發展成熟，唔適合寫字

無時間教仔又有時間生仔？

自己去影相就緊係唔會, 但係理解有咩商店禮儀其實小朋友係識, 唔好當佢地咁蠢
幼稚園嗰陣會包場miss帶隊去參觀M記, 睇廚房啲人做咩, 然後全部人排隊買野食, 就係咁簡單就會理解個行業做乜, 同埋買野要排隊唔係擁埋一齊
細個跟屋企人買野, 就係教咗你唔會揀包裝爛咗嘅野, 所以你唔好亂搞貨架上面嘅野
一啲簡單嘅舉動小朋友係理解到架

生仔有產假
生完仔無嘛
你話扑野都曬時間就無得講啦

十分同意
當日抽到時間出黎同另一半造人，今日抽唔到少少時間出黎陪自己小朋友，係唔係好諷刺？

分唔分配到時間，其實都只係果件事對你有幾重要，你有時間玩電話，冇時間去陪小朋友去睇下樓下鋪頭有咩賣。覺得自己小朋友既成長重要，你自然會犧牲自己其他時間去陪佢。

如果需要用上休息以外所有既時間去揾食，令自己冇時間去陪小朋友，咁就咪撚生。

有假放先叫有時間？
咁星期六日放假同個小朋友落街行下商場舖頭做埋份功課又無時間？放工又無時間？定係忙到7 x 24都要番工，咁樣生仔做咩？種盆花算啦

扑野就可以就到時間，教仔就唔得

執柒左佢啦

份功課好正常，有乜問題？
最懶人做法，google 商店相 print 出黎就攪掂

好簡單

用性商店做主題

拎到A

個miss之後仲問我點用

唔識禮貌囉
大把小朋友入到舖頭亂搞人啲嘢，大聲講嘢，唔識講唔該 多謝 唔好意思
定你就係嗰啲人

遲下小學同中學仲有排

由扑到射個陣 唔見嫌個五分鐘?

好多paper講其實一直都建議唔好幼稚園寫字
好多地方都咁做，連支那都係，有大部份pape講支那儒家文化影響大，覺得學業成績大於一切，所以父母就強制寫字。

最慘仲一定要人地人仔細細寫得好靚

連登仔鐘意彈三彈四啫

呢個老師一定係B班

連登仔成日話生仔要考牌，其實大部分就係最無資格出聲

真係會影響小手肌

點慘得過家長無時間教仔又生佢出嚟小朋友

係啊，所以而家出呢啲互動式嘅資料搜集嘅功課
之後呢上面班家長屌撚到
同個小朋友行下舖頭嘅時間都無走去生，最好笑係佢哋都會屌填鴨式 抄寫式功課
點撚樣出比幼稚園學生 唔抄寫又唔需要家長協助而又家到嘢嘅功課啊？ 唔比功課又話學唔到嘢

你冷靜啲先，
我都覺得家長要抽時間陪小朋友

但份功課內容，真係有啲複雜囉。
我當家長肯同小朋友完成，
你真係覺得小朋友咁細個會明UP乜？

幼稚園程度，
可以透過做小手工，家長講下故仔之類
令大家互動者

家長有期望覺得真係要交個project
就會involve 好多

行下舖頭 同小朋友講下入到舖頭有咩要留意好複雜？
唔好周圍摸 唔好大聲講嘢 要有禮貌 買嘢要排隊
好複雜咩幼稚園小朋友應該要開始識呢啲嘢啦，社教化嚟喎
你唔同個小朋友出街定你唔教佢普通禮儀

跟本小朋友就唔明
我陪個侄女個個星期落樓下玩
晚晚教佢英文
佢理解倒幾多我好清楚
英文生字深少少佢都話難
佢真係會話太難 叫我教其他

K2小朋友已經分到餐廳，超級市場，麵包店呢d商店
個題目冇問題，都好生活化，平時出去買野食野都會接觸到，最簡單咪阿爸阿媽帶佢行轉超級市場，影張相，講下入面有咩買

但份功課仲有其他野丫麻，仲要寫好多隻字。苦咗小朋友。

CHING禮儀依啲野就係未都應該教，唔係靠份功課架啦

幼稚園咋
我覺得小一／小二就差唔多
我識啲小朋友都係小一小二做依類型，都算HANDLE到

坐低教緊係難喇4 5歲專注力得個15 20分鐘
你開套英文版冰雪奇緣俾佢睇佢仲開心

以前k1到k3都係中英數各一本功課簿
邊有咁多嘢搞

份功課邊度話要寫字？
文字可以係宣傳單張，廣告呢d

我明，
但家下係要當功課做，
始終要寫唔少字

佢叫你同小朋友搜集資料喎 無人叫你寫篇文出嚟
其實佢都寫到明可以係文字圖片書本都得
你同個小朋友去舖頭影下，之後本身就有啲兒童圖書教商店禮儀又可以用，再唔係咪家長同小朋友一齊寫下紙仔囉
其實幼稚園係想你同個小朋友一齊去認識一啲嘢，探索個世界

家長功課

初班係N1
張便條寫低班即係K2喎
你個小朋友到底幾大呀?

家長的功課

between 初兒教育嗰班咪又係低學歷人士

Amazon

咁佢話設計活動，唔通真係叫你攞完資料就算？
如果係，我冇野講

設計活動意思係每個小朋友集思廣義，
每人搵少少資料分享，然後成班一齊諗下係語文，美勞，遊戲上可以做d咩
例如 可以學寫「商店」呢個詞語，美勞可以設計銀包仔，遊戲可以玩超級市場角色扮演呢d

佢只係叫人15／3攞定資料返學，所以嗰日先唔洗寫字
但個活動做到9／4，
講明係設計活動，點會唔洗寫字

我見過某啲幼稚園設計活動要寫字窩
我諗真係要睇下OP會唔會有下文

嗰個人仲要我地留言逐個負評
其實大家都係討論下者

都唔知佢咁激動做乜

我幼稚園係寫吓10次 1-10 一至十
畫吓鐘意食咩 最煩個次都只係要整立體揮春
我老母寫完之前揾咗個廁紙桶痴個揮春上去
仲要拎埋獎
幼稚園唔識寫自己個名 要偷睇學校個印仔寫名

''我老母寫完之前揾咗個廁紙桶痴個揮春上去
仲要拎埋獎''
幾好玩，幾得意

打錯係 '我老母寫完之後揾咗個廁紙桶痴個揮春上去
仲要拎埋獎''
係幾好玩 個陣全家都笑咗好耐

唔可以架，啲店主好似大陸公安咁，會遮你鏡頭

幼稚園咁玩下未幾好
發揮下創意
又可以互動

份野又無要求一定要寫字
更加無字數限制
唔洗咁chur喎
係個細路返學 又唔係你
同佢一齊做返啲佢既程度既野先正確

15／3唔洗寫字。
但正式完就9／4，有啲學校設計活動都要寫字
CHUR乜？我由頭至尾都話要就返小朋友程度

呢度係好多人郁啲就鬧人，都唔係討論
btw 睇咁耐我覺得係大家對學習深度既理解唔同

咁叫設計功課，我諗都要有圖有字貼落紙度掛⋯都會想知你expect佢介紹幾多野
如果唔係返到學校，個小朋友望下其他人，自己竟然變左最least prepared果個，一定唔開心

其實你同我手上都冇依個project既教案，所有野都只係我地覺得，你覺得之後要寫好多字，我覺得交完資料之後其實冇野搞。
好多時其實只係家長要面子，乜都幫小朋友做晒，做到好pro，唔好失禮人，結果先令到人覺得幼稚園功課都咁痴線。
最終學校可能只係係活動室擺幾個玩具收銀機做下role play就做完個研習活動。如果真係要小朋友寫個創業計劃出黎，咁就真係痴線喇

係，好惡。

BTW我唔知OP個project點，
但之前有朋友同佢k2小朋友，做設計活動
結果要寫成兩版紙出嚟
學校知家長寫，要小朋友自己寫過，寫到喊晒。

家長唔開心定小朋友唔開心呀？
咪就係你呢啲心態囉，咁細個就要同其他人比，佢3，4歲咋，點會理呢啲

你哋有得影下相咪幾好囉，我成40年前讀幼稚園，個商店體驗只係一人揸住十蚊入超級市場試下比錢買嘢咋

某啲啦, 設計活動係按返學生嘅能力/興趣去做 由小朋友主導, 過程入面主要都係想小朋友識得去觀察生活會接觸到嘅事物 所以設計活動嘅主題都唔會太天馬行空 等佢地可以喺活動入面聆聽下同學仔嘅分享, 自己又有啲生活經驗分享下, 大家互相合作做件事出嚟咁

以「商店」為例, 如果啲學生能力高 寫啲宣傳單張/ 作下歌仔/ 寫下餐牌或者價目表出嚟唔出奇. 亦可以真係做啲嘢出嚟賣, 但通常都係砌間舖出嚟, ROLE PLAY下咁

通常都係認識下自己住嗰區有咩舖頭, 例如有文具店、麵飽店、衣服店、超級市場咁 等小朋友屋企附近有咩賣, 可以應付生活需要, 亦通常都有生活經驗去過下咁

然後就會睇下小朋友對邊方面有興趣, 之後等佢地去設計間舖, 喺學校扮開舖咁
老師會引導小朋友 要佢地設計下要賣咩, 準備下用咩物料砌/裝飾間舖, 間舖有咩人(收銀、售貨員、侍應之類)、買賣流程、禮儀
例如衣服店, 顧客會揀衫, 問下售貨員有冇碼, 度身/試身, 俾錢, CHECK有冇爛, 自備購物袋
人物咪有顧客、售貨員、收銀咁
如果係食店咪會有顧客、樓面、廚師、收銀
又會觀察下唔同嘅舖頭佈置嘅分別, 例如衣服店會有櫥窗/ 會有公仔SHOW D衫/ 試身室咁
食店會有廚房、有枱凳俾人坐、有餐牌咁
咁小朋友就要諗下有顧客嘅時候店員會講啲咩, 做啲咩
顧客又可以做啲咩, 有咩唔應該做
開舖喎, 又可以宣傳下, 又有咩宣傳方法呢

大致都係咁, 而呢啲資料通常都係請家長幫手喺報章、上網搵下啲圖/報導/你拎張傳單、外賣紙返去都得咖
話俾個小朋友知屋企附近有咩舖, 諗返曾經去過買咩嘢/食咩嘢咁
等小朋友有得返去分享下

之後就睇下小朋友興趣/老師引導成點, 如果開玩具舖, 可能會請家長帶啲玩具返去, 開衫舖, 可能帶啲衫仔返去
用完咪俾返你囉, 記得寫清楚個名就得

我打打下打咁大段出嚟JM9

35年後都仲係拎10蚊
都係幾年前開始變拎20蚊
啲老師都唔知去到買啲咩好
買薯片都十幾蚊包啦 又話啲零食唔健康唔好買
雪嘢又濕 生果又話重

個真係笑咗

我諗呢度好多人都誤會咗咩係設計活動⋯⋯
設計活動唔係真係叫每一個小朋友都設計一個活動寫個proposal出黎
設計活動又名方案教學
大家可以自己search下

我細個嗰陣有幾樣類似嘅"功課"
1. 影啲舖面相, 然後貼係張顏色紙度寫番每張相係咩舖頭黎
2. 老師帶隊行超級市場一圈
3. 老師帶隊參觀M記, 叫定家長俾十蚊廿蚊你試下自己排隊嗌野食

如果個幼稚園老師expect 5歲小朋友寫到字
應該炒撚左佢
睇唔出係家長幫手做 仲要畀高評價亦抵炒

我記得有間鋪頭係賣港

不過其實幫小朋友做功課都唔好

第一次佢呀仔自己寫，比學校話啲字太差
要寫過

我朋友先幫佢寫

點知比學校發現，
又要小朋友寫返次

講落我細個都試過依啲情況

諗太多

佢想你15/3 畀相佢咪畀
9/4呢段時間通常指佢個series 完，可以係一連串課堂活動、可以係有相關task要下星期交，但無論如何都冇話要你寫字先作文先

我唔知佢學校係咪咁，至少我個仔個學校就係咁囉

你要devote 全副心機去幫個仔做冇recognition嘅全班第一得你一個自high冇人阻你，但係唔好做完又要屌點解要做咁多嘢

玩鳩家長屌你又咪係叫d家長做

我上面已經有例子話識其他人要寫

因為個活動有時構思，要寫下野

當然間間學校唔同，但唔可以話諗太多

仲有，邊句話我要DEVOTE全副心機？
我會由佢，就返佢程度

睇唔明題目

幼稚園比功課係比個家長, 而唔係個小朋友

而家 d 功課唔係靠小朋友獨力完成，屌佢老母本末倒置！

全香港幼稚園個range 好闊，chur 個啲k1已經要學寫字，happy 個啲 k3 先學寫英文單字

作為家長揀學校都好緊要

依樣同意

我發覺呢度應該好多人未有小朋友，每年考直私小一既小朋友，好多英文都考到 mover ，點會唔識寫字？ 識背乘數表都大有人在，有乜咁出奇

而家啲功課咁難做架咩
仲難過中學個啲

啲時間唔係for個細路做功課，係for親子交流呀
所以預咁多日俾你，老豆老母返工幾忙都冇藉口，你唔撚會成個星期都唔會見個細路掛

香港學校遲早俾人告

上面屌得最金嗰班咪家長 無時間喎 番工忙喎
又話咩要個小朋友寫好多字 咩叫家長協助？佢哋話忙忙忙咪要個小朋友做晒咪辛苦喎，一齊行下街 影下相 睇下leaflet有幾難 之後咪係啲圖下面寫幾句解釋下咪得，寫幾個字都唔得？
抄寫又話唔得 互動功課又話玩鳩家長 太容易又話學唔到嘢 太深又話玩死小朋友 資料蒐集又話難

見到呢啲就唔想生

要分析埋嗰區人流，經濟狀況，男女比例，交通設施

即係叫你的個細路去鋪頭睇下有咩地方係得商店有，例如收銀機，𥄫下用途，影張相交返去就得
有幾難

垃圾家長
你呢d人教岀黎嘅都唔好得去邊

幼稚園撚識咩 即係家長做

幼稚園學生無眼？
你可唔可以唔好當小朋友係白痴 佢哋會有記憶同感受，佢哋都識得觀察

影張相 寫低資料搜集
呢D即係家長做啦

條友喪咗
為拗而拗
唔洗理
為咗逼人受佢嗰套，
乜都UP得出

完全冇追post 原來條友咁撚戇鳩

比小朋友感受下影相，你捉住佢隻手仔同佢影，對佢嚟又係一個新體驗
番到去/行街過程咪同小朋友傾下睇到啲咩，有咩特別，留意到啲咩，你再自己整理完同個小朋友傾多次，講下我哋去舖頭要有咩留意啊，最後一齊寫咪得

完全唔肯付出時間同小朋友去相處咪會覺得自己做晒囉

喪得過你講到自己忙到西咁都生仔

樓豬弱智

基本親子時間都冇，生黎做乜

如果上面屌嗰 d 係真家長，我希望佢地思考下小朋友既將來，忠言逆耳，如有得罪勿屌

你有問題？
我幾時講過我生仔？

有病就搵醫生啦！

邊句叫你要寫字？

就係有班家長平時唔教先要用呢個方式等班人起碼帶小朋友去認識下

細個唔打好個底小一小二就跟唔到

你嘅回應完全睇到F字頭條友對幼教有幾無知

你又有幾唔無知？
間間學校嘅活動設計唔同架窩
我上面已經比咗例子

你真係人如其名

你條友真係好on9
知又唔係多，自己覺得要寫好多字就屌定先
屌之前都認識下今時今日幼教係點先

依家係你唔知，我比咗例子出嚟啦

你正宗知少少扮代表

你係咪未同小朋友相處過？

我讀幼教你覺得會唔清楚過你？

哇
你遲啲教邊間
唔該單聲
為人師表講野咁衰格

仲有番去問下教你啲人啦
活動設計，我聽過幾度都要寫字

或者閣下唔留心上堂

冇人逼你，係講事實
你繼續你個套堅持冇所謂
到時個仔成舊飯咁唔好又嘈學校唔教

見親每個家長有跟呢類功課(即係平時有同仔女交流有教仔個班)通常都係班入面最sharp個d

唔做個班就係坐係到十問九唔知個班
因為平時冇觀察日常生活，冇發問，乜都唔識
當然呢d老豆老母都係甩甩漏漏，交漏野，打風都唔黎湊仔個種

個個智障幻想份功課要作5百字
明明人地叫你帶件玩具返去介紹間玩具鋪就得

你嘅事實係你自己認為者

個個小朋友發展唔同

冇話一定要跟你嗰套

有咩咁衰格呢？呢到幼稚園定你當自己小朋友，要網上嘅人都當你係小朋友咁？

你聽？邊間呀？寫字都有多同少，玩得project可以有幾多字要寫

乜都唔知話人唔專心上堂

就係怕左你呢種唔跟功課甩甩漏漏嘅人，我已經轉左行，日日要跟成個鐘同班新移民垃圾跟交漏野浪費人生，估唔到連登d人同新移民家長諗野一樣

活動設計可以唔同形式做

OP份野冇講哂出嚟

成日想隊啲c9屎忽

恭喜幼兒界少咗你依位精英
不過睇閣下打嘢似情緒有問題多啲
你自己慢慢廢UP BYEBYE

岩呀 就算好多栽培都未必吸收
但日常買野父母都唔帶個小朋友去，個小朋友識嘅野一定少過多經驗嘅小朋友囉

唔夠人講講第樣

大佬 k2仲要係下學期 你真係當人戇鳩
好叻㗎啦佢哋已經

笑撚死

求鳩其啦

想講
上年721翌日K2小朋友話見到電視機白色人追住黑色人
問點解無警察去捉d壞人
我真係哭𠹌咗 我唔識答

如果個個星期親子活動都係做勞作，真係唔生好過生

果個係我個侄女黎喎

比家長做功課好撚戇鳩

On9 幼兒格硬俾呢啲功課即係父母做晒無嘢學

好心留返小學先做啦

做學生嗰陣又要做功課依家做家長都要做功課屌你老母

搵商鋪專家 李根興

講真 依d功課suppose家長同小朋友一齊做 一路做家長一路教 上面都有人講過
好多家長費事煩、懶得教就自己幫個小朋友做曬 所以先會出現咁多“家長做功課”嘅現象
教小朋友唔單止係老師責任 家長都有責任
依d功課唔係aim小朋友學寫字 而係幫緊佢個cognitive development同埋對成個社會嘅認知
其實香港有好多人對幼教有誤解 有讀過就知背後原理
唔包括某d名校要求小朋友做d超越佢哋能力範圍嘅嘢

咁畀返佢父母把啦

加油啦 為小朋友好啫
做設計活動真係睇到好多平時主題睇唔到嘅能力
老師導得好 小朋友自信心都大好多

做教嗰個都係一句「為小朋友好」做到嘔血

你真係讀緊幼教嘅話 就要俾心機
亦要明白間間學校真係好唔同

真係會有學校每星期要K3 寫幾份超過二百字嘅短文㗎 新聞分享 閱讀報告 週記 每份都要過一版紙 仲有工作紙呢

我做左幾年啦
二百字咁痴線
做左國際同本地都冇見過咁癲

而家呢份係等小朋友對日常生活有基本認識
雖然兩者都係資料搜集
但學習範疇唔一樣

問題係我哋嗰陣甚至係唔需要家長幫手

視乎嗰間園嘅取向嘅

其實本身張紙都寫到1999 唔知佢想做乜咁
個老師中文能力都好差

同埋我覺得要做呢類型功課，想家長一齊參與其實你可以出得specific 一啲姐， 講到咁空泛又研習又資料搜集， 我都唔知你想我交乜尻

我覺得不如就出簡單啲，一張工作紙， 寫住叫屋企人帶佢去文具鋪觀察一下

寫幾樣有得賣既野
寫一下入邊職員既工作
寫一下咩顧客比較多

你咁樣俾個大方向家長帶住小朋友去睇， 好過你求其空泛俾條題目叫人交野

啟發式教育會追唔上成績
因為係學思考，而唔係學術知識

其實好睇家長意志夠唔夠堅定
你嗰隻幼稚園係偏向happy school，似係小學回歸傳統學校就造成落差

如果家長安排+堅持到全happy school嘅話
其實係可以循序漸進咁去讀書
當然唔可以駁DSE呢類19考試，因為死板學術要求佔好大比例
要揀返IB嗰類國際試先可以讀得掂啦

師兄講出重點，普通家庭走唔到要讀本地小學既，真係唔好幼稚園揀 happy school，你諗下一個小朋友 hea 足 6 年，突然間叫佢坐定定讀書有乜可能。

屌你老母

文中實物係解乜野意思
玩具 圖書 都係實物
咁你就只能夠理解佢係想要商店個實物
即係要帶住公司員工去學校開店
咁學校就會成為商店實物

定係帶部開住網店開電腦
話比老師知呢個就係商店實物
講解下入面既設備有cpu顯卡之類
平時禮儀都係打字同埋打字咁

好啦可能我係啦。

無禮貌更多係家教，細路會direct copy老竇老母行為。

教佢有分藍店，黃店，黑店

啲家長比左學費驚死蝕左咁
小朋友無乜功課又唔得
多到要家長幫小朋友做
做到隻狗咁就覺得抵番

你估個個都係你咁叻咩
3歲幾就咩都識
日日讀書寫字算啦

原來大家都知家長平時冇一個鐘同小朋友認真傾偈
所以而家咪俾機會家長同小朋友交流囉
唔叫家長一齊做 家長更加唔會做啦
叫左都唔做 你想學校點幫你

又以前 老屎忽全面進場

不過老師講到1999，帶資料，字？圖？實物？數量？

呢份功課有幾大壓力...
做唔到又唔會有咩懲罰既

傻閪咁帶一堆實物番去咩on99

佢可能就係想迫啲家長教下小朋友出街買嘢嘅過程丶禮儀

話計落考試度 可能影響第時派小學

幼稚園

咪就係
畀錢交學費
仲要洗家長做野
依家無出糧畀你班撚樣呀

低班no say

屌幼稚園成績
小學面試嗰陣你個小朋友唔係低能咁樣少少野都講唔出, 叩下門都收你啦

份功課咪當帶小朋友去舖頭睇下玩下, 輕輕鬆鬆就過咗下一樣啦

幼稚園既功課等於家長既功課

根本依家幼稚園小學個D 功課係俾家長做.... 都痴線....

而家啲學校出ge功課係咪好興拉埋啲家長落水

啲字好多detail要個老師幫手改

我放任個女鳩寫

比功課家長做

所以班幼稚園老師改功課真係好撚辛苦

想當年，
K2 K3，日日寫廿行字
寫得差少少，當眾鬧人

樓主有白卡?

好多老豆老母（包括我自己）教寫字真係會燥底，最後情緒崩潰，你見住佢同一個位錯廿九幾次都係錯，又要幫佢擦，寫12個字要4個鐘

我自己教會燥，我老婆睇唔過眼佢黎教又燥埋一份
旁觀之後又諗，佢隻手啲肌肉未發育好，揸筆又大力，又唔熟啲線要點寫，錯又真係好合理，只係大人覺得簡單就套咗落去細路度都覺得應該好快做好

你個女鳩寫完老師會擦左太核突個d自己寫過
上面班膠層唔俾d字太核突就派返本簿俾學生

老師教一句=家長教十日

我地經歷嘅年代都係咁，要重寫架
唔知OP位姪女份活動設計最終洗唔洗寫好多字
希望唔洗點寫

所以有絲打留言話，
有啲國家唔比6歲以下小朋友學寫字

幼稚園要做功課本身已痴撚線